{
	"votes": "1212",
	"description": " ",
	"title": "La luz: nueva subida del 8 % en 2013 confirmada ",
	"url": "http://www.lavozdegalicia.es/noticia/economia/2012/09/25/regulador-confirma-luz-subira-8-2013/0003_201209G25P27991.htm",
	"comments": [{
		"votes": "0",
		"order": "66",
		"user": "leonsolo",
		"published": "Wed, 03 Oct 2012 10:42:10 +0000",
		"summary": "<p>Pregunta para alg\u00fan politico.<br />\n\u00bfPuede usted explicarme como la empresa espa\u00f1ola puede competir en un mercado global si sus gastos corrientes como la luz son los m\u00e1s altos de europa, el irpf es de los m\u00e1s altos de europa (catalunya se llega a pagar el 53%), mientras que la productividad espa\u00f1ola y las inversiones son nulas?</p><p>&#187;&nbsp;autor: <strong>leonsolo</strong></p>",
		"id": "11542406",
		"karma": "11"
	},
	{
		"votes": "0",
		"order": "65",
		"user": "Sr.F",
		"published": "Fri, 28 Sep 2012 19:00:22 +0000",
		"summary": "<p><a class=\"tooltip c:1719932-9\" href=\"http://www.meneame.net/story/luz-sube-8-en-2013/0009\" rel=\"nofollow\">#9</a> Y Los dem\u00e1s vienen a lo mismo!</p><p>&#187;&nbsp;autor: <strong>Sr.F</strong></p>",
		"id": "11515292",
		"karma": "6"
	},
	{
		"votes": "0",
		"order": "64",
		"user": "MaxMusic",
		"published": "Tue, 25 Sep 2012 23:18:14 +0000",
		"summary": "<p>hay que joderse............ y nosotros como burros...........</p><p>&#187;&nbsp;autor: <strong>MaxMusic</strong></p>",
		"id": "11492506",
		"karma": "6"
	},
	{
		"votes": "0",
		"order": "63",
		"user": "joseac",
		"published": "Tue, 25 Sep 2012 18:48:15 +0000",
		"summary": "<p>pero el mes que viene baja <a href=\"http://www.abc.es/agencias/noticia.asp?noticia=1257863\" rel=\"nofollow\" title=\"www.abc.es/agencias/noticia.asp?noticia=1257863\">www.abc.es/agencias/noticia.asp?noticia=1257863</a></p><p>&#187;&nbsp;autor: <strong>joseac</strong></p>",
		"id": "11490104",
		"karma": "8"
	},
	{
		"votes": "1",
		"order": "62",
		"user": "Picando_Biela",
		"published": "Tue, 25 Sep 2012 18:43:29 +0000",
		"summary": "<p><a class=\"tooltip c:1719932-55\" href=\"http://www.meneame.net/story/luz-sube-8-en-2013/00055\" rel=\"nofollow\">#55</a> Las \u00e9lites aferradas en gobierno y grandes compa\u00f1\u00edas (como las el\u00e9ctricas) no les va el autoconsumo, porque no les traer\u00eda ning\u00fan dinero del cual puedan trincar, por lo que como tu bien dices, ya se inventar\u00edan cualquier impuesto donde poder trincarte.</p><p>&#187;&nbsp;autor: <strong>Picando_Biela</strong></p>",
		"id": "11490080",
		"karma": "16"
	},
	{
		"votes": "0",
		"order": "61",
		"user": "strel",
		"published": "Tue, 25 Sep 2012 17:34:56 +0000",
		"summary": "<p><a class=\"tooltip c:1719932-16\" href=\"http://www.meneame.net/story/luz-sube-8-en-2013/00016\" rel=\"nofollow\">#16</a> No le eches la culpa s\u00f3lo a los d\u00e9ficit de tarifa... tanta y m\u00e1s tienen las primas del r\u00e9gimen especial de producci\u00f3n de electricidad <a href=\"http://www.meneame.net/story/soria-quitara-tarifa-protegida-luz-millones-hogares/1#c-97\" rel=\"nofollow\" title=\"www.meneame.net/story/soria-quitara-tarifa-protegida-luz-millones-hogares/1#c-97\">www.meneame.net/story/soria-quitara-tarifa-protegida-luz-millones-hoga</a></p><p>&#187;&nbsp;autor: <strong>strel</strong></p>",
		"id": "11489633",
		"karma": "10"
	},
	{
		"votes": "0",
		"order": "60",
		"user": "Wamphyri",
		"published": "Tue, 25 Sep 2012 15:20:43 +0000",
		"summary": "<p>Una noticia simplemente deliciosa. Y el 65% en 7 a\u00f1os... bueno, esto es ya el \"no va m\u00e1s\"...</p><p>&#187;&nbsp;autor: <strong>Wamphyri</strong></p>",
		"id": "11488664",
		"karma": "6"
	},
	{
		"votes": "0",
		"order": "59",
		"user": "enlaza",
		"published": "Tue, 25 Sep 2012 14:28:57 +0000",
		"summary": "<p><a class=\"tooltip c:1719932-1\" href=\"http://www.meneame.net/story/luz-sube-8-en-2013/0001\" rel=\"nofollow\">#1</a><br />\nUna pregunta.<br />\n \u00bfPara 4600 watios que sale mejor <b>la Tarifa Ultimo Recurso </b>/ <b>o El Mercado Libre ? <br />\nGracias.</b><br />\n <br />\nMe llamo Iberdrola para pasarme a mercado libre manteni\u00e9ndome el precio, dec\u00edan que la <b>TUR</b> sub\u00edan en octubre</p><p>&#187;&nbsp;autor: <strong>enlaza</strong></p>",
		"id": "11488218",
		"karma": "6"
	},
	{
		"votes": "0",
		"order": "58",
		"user": "enlaza",
		"published": "Tue, 25 Sep 2012 14:19:05 +0000",
		"summary": "<p>Una pregunta.<br />\n\u00bfPara 4600 watios que sale mejor la Tarifa Ultimo Recurso / o El Mercado Libre ? <br />\nGracias.<br />\n<br />\nMe llamo Iberdrola para pasarme a mercado libre manteni\u00e9ndome el precio, dec\u00edan que la TUR sub\u00edan en octubre.</p><p>&#187;&nbsp;autor: <strong>enlaza</strong></p>",
		"id": "11488147",
		"karma": "6"
	},
	{
		"votes": "0",
		"order": "57",
		"user": "lotto",
		"published": "Tue, 25 Sep 2012 14:13:09 +0000",
		"summary": "<p><a class=\"tooltip c:1719932-52\" href=\"http://www.meneame.net/story/luz-sube-8-en-2013/00052\" rel=\"nofollow\">#52</a> No, no te enteras, la subida de la luz asciende a un 9X% sobre antes de privatizarte, superando como bien citas a <a class=\"tooltip c:1719932-1\" href=\"http://www.meneame.net/story/luz-sube-8-en-2013/0001\" rel=\"nofollow\">#1</a> a muchos m\u00e1s paises. A cambio de esa privatizaciones el se\u00f1or del bigote se enbolsa 240.000 euros anuales de Endesa y el de las gafas 160.000 de Gas Natural. Colocando a amigos y simpatizantes pol\u00edticos dentro mientr\u00e1s inflan todo lo dem\u00e1s.<br />\n<br />\n<br />\nEso es vender a cambio de dinero el patrimonio espa\u00f1ol.</p><p>&#187;&nbsp;autor: <strong>lotto</strong></p>",
		"id": "11488104",
		"karma": "14"
	},
	{
		"votes": "0",
		"order": "56",
		"user": "Isial",
		"published": "Tue, 25 Sep 2012 13:51:08 +0000",
		"summary": "<p>\u00bfCuando empiezan los asesinatos de politicos?</p><p>&#187;&nbsp;autor: <strong>Isial</strong></p>",
		"id": "11487940",
		"karma": "6"
	},
	{
		"votes": "0",
		"order": "55",
		"user": "ramz",
		"published": "Tue, 25 Sep 2012 13:20:21 +0000",
		"summary": "<p><a class=\"tooltip c:1719932-28\" href=\"http://www.meneame.net/story/luz-sube-8-en-2013/00028\" rel=\"nofollow\">#28</a> El autoconsumo no le interesa en absoluto a las grandes compa\u00f1\u00edas energ\u00e9ticas y por tanto tampoco le interesa a nuestros gobernantes, que son los que deciden el presente y el futuro de la naci\u00f3n. En caso de que se impongan este tipo de dispositivos, por su eficiencia y bajo precio, lo m\u00e1s probable es que el gobierno pusiera fuertes impuestos por el derecho a su instalaci\u00f3n alegando cualquier excusa barata (peligro a la vecindad, afeamiento del paisaje urbano, etc).</p><p>&#187;&nbsp;autor: <strong>ramz</strong></p>",
		"id": "11487714",
		"karma": "10"
	},
	{
		"votes": "2",
		"order": "54",
		"user": "ponsilio",
		"published": "Tue, 25 Sep 2012 13:19:15 +0000",
		"summary": "<p>En el \u00faltimo recibo me ha llegado una notificaci\u00f3n indicando que se me \"ajustar\u00eda\" la factura para pagar no s\u00e9 qu\u00e9 con <b>caracter retroactivo seg\u00fan el BOE</b>. O sea, que estoy pagando un \"ajuste\" del \u00faltimo trimestre del 2011 hasta ahora que se me aplicar\u00e1 en c\u00f3modas mensualidades de ahora hasta diciembre.<br />\n<br />\n\u00bfA algui\u00e9n m\u00e1s le ha llegado?<br />\n<br />\nEdito: tengo la carta al lado. El motivo es un auto del tribunal supremo que hace que a partir del 1 de octubre de 2011 se deber\u00edan haber aplicado unos precios por \"peaje de acceso a las redes\". Esto es con Endesa.</p><p>&#187;&nbsp;autor: <strong>ponsilio</strong></p>",
		"id": "11487703",
		"karma": "18"
	},
	{
		"votes": "0",
		"order": "53",
		"user": "DetectordeHipocresia",
		"published": "Tue, 25 Sep 2012 13:08:13 +0000",
		"summary": "<p>Como ya han dicho por ah\u00ed, duplicada: <a href=\"http://www.meneame.net/story/alberto-lafuente-presidente-comision-nacional-energia-cne-recibo\" rel=\"nofollow\" title=\"www.meneame.net/story/alberto-lafuente-presidente-comision-nacional-energia-cne-recibo\">www.meneame.net/story/alberto-lafuente-presidente-comision-nacional-en</a><br />\n<br />\nA ver si sustituimos el porrito de por la ma\u00f1ana por un caf\u00e9 y comprob\u00e1is las cosas antes de menear  <img alt=\";)\" height=\"15\" src=\"http://mnmstatic.net/img/smileys/wink.gif\" title=\";)\" width=\"15\" /> </p><p>&#187;&nbsp;autor: <strong>DetectordeHipocresia</strong></p>",
		"id": "11487624",
		"karma": "6"
	},
	{
		"votes": "0",
		"order": "52",
		"user": "Grelostg",
		"published": "Tue, 25 Sep 2012 12:50:30 +0000",
		"summary": "<p><a class=\"tooltip c:1719932-9\" href=\"http://www.meneame.net/story/luz-sube-8-en-2013/0009\" rel=\"nofollow\">#9</a> Espera que me entere, es mejor una empresa publica gobernada por pol\u00edticos que roban todo lo que quieren que una empresa privada.<br />\n<br />\nPues sinceramente si estas empresas no se hubieran tenido que privatizar y siempre hubiesen sido privadas no habr\u00eda pol\u00edticos ladrones en ellas ni gente a la que hacer favores. <br />\n<br />\nPor cierto y cambiando de tema me hace mucha gracia la gente que dice \"nucleares no\" y luego se queja del precio de la electricidad, solo hay que mirar a Francia en la gr\u00e1fica del <a class=\"tooltip c:1719932-1\" href=\"http://www.meneame.net/story/luz-sube-8-en-2013/0001\" rel=\"nofollow\">#1</a>.</p><p>&#187;&nbsp;autor: <strong>Grelostg</strong></p>",
		"id": "11487458",
		"karma": "6"
	},
	{
		"votes": "0",
		"order": "51",
		"user": "Pirostido",
		"published": "Tue, 25 Sep 2012 12:27:29 +0000",
		"summary": "<p>Ya lo dije, contin\u00faa y continuar\u00e1 subiendo, mientras los s\u00e1trapas sigan en el poder.</p><p>&#187;&nbsp;autor: <strong>Pirostido</strong></p>",
		"id": "11487241",
		"karma": "6"
	},
	{
		"votes": "16",
		"order": "50",
		"user": "mmlv",
		"published": "Tue, 25 Sep 2012 12:24:53 +0000",
		"summary": "<p>Es que hay que pagar el \"d\u00e9ficit de tarifa\":<br />\n<br />\nFelipe Gonz\u00e1lez -&#62; Gas Natural Fenosa<br />\nNarc\u00eds Serra -&#62; Gas Natural Fenosa (lo dej\u00f3 en diciembre)<br />\nJos\u00e9 M\u00aa Aznar -&#62; Endesa<br />\nElena Salgado -&#62; Endesa<br />\nMiquel Roca -&#62; Endesa<br />\nLuis de Guindos -&#62; Endesa (lo dej\u00f3 para irse de ministro)<br />\nPedro Solbes -&#62; Enel<br />\nMiguel Boyer -&#62; Red El\u00e9ctrica<br />\nLuis Mar\u00eda Atienza -&#62; Red El\u00e9ctrica<br />\nJos\u00e9 Folgado -&#62; Red El\u00e9ctrica<br />\nArantxa Mendiz\u00e1bal -&#62; Red El\u00e9ctrica<br />\nMar\u00eda de los \u00c1ngeles Amador -&#62; Red El\u00e9ctrica<br />\nJos\u00e9 Luis Olivas Mart\u00ednez -&#62; Iberdrola<br />\n\u00c1ngel Acebes -&#62; Iberdrola<br />\nAna Palacio -&#62; Hidroel\u00e9ctrica del Cant\u00e1brico <br />\n<br />\n<a href=\"http://www.meneame.net/c/11129653\" rel=\"nofollow\" title=\"www.meneame.net/c/11129653\">www.meneame.net/c/11129653</a></p><p>&#187;&nbsp;autor: <strong>mmlv</strong></p>",
		"id": "11487224",
		"karma": "154"
	},
	{
		"votes": "0",
		"order": "49",
		"user": "jacarandosa",
		"published": "Tue, 25 Sep 2012 12:14:54 +0000",
		"summary": "<p><a class=\"tooltip c:1719932-43\" href=\"http://www.meneame.net/story/luz-sube-8-en-2013/00043\" rel=\"nofollow\">#43</a> no caer\u00e1 esa breva. La codicia es ilimitada.</p><p>&#187;&nbsp;autor: <strong>jacarandosa</strong></p>",
		"id": "11487146",
		"karma": "10"
	},
	{
		"votes": "1",
		"order": "48",
		"user": "mencabrona",
		"published": "Tue, 25 Sep 2012 11:45:18 +0000",
		"summary": "<p>Pero vamos a comprar todos bombillas de bajo consumo que se paga menos...<br />\n<br />\n[IRONIC_QUETECAGAS MODE OFF]</p><p>&#187;&nbsp;autor: <strong>mencabrona</strong></p>",
		"id": "11486875",
		"karma": "18"
	},
	{
		"votes": "3",
		"order": "47",
		"user": "mcfgdbbn",
		"published": "Tue, 25 Sep 2012 11:38:04 +0000",
		"summary": "<p><i>En solo siete a\u00f1os el recibo dom\u00e9stico se ha incrementado un 65 %</i><br />\n<br />\nEso no es nada, en 5 a\u00f1os y un par de meses, los trenes regionales han subido un 70%.</p><p>&#187;&nbsp;autor: <strong>mcfgdbbn</strong></p>",
		"id": "11486791",
		"karma": "33"
	},
	{
		"votes": "0",
		"order": "46",
		"user": "globalwarm",
		"published": "Tue, 25 Sep 2012 11:32:39 +0000",
		"summary": "<p>HIJOS DE PUTA. No hay nada mas que decir.</p><p>&#187;&nbsp;autor: <strong>globalwarm</strong></p>",
		"id": "11486749",
		"karma": "7"
	},
	{
		"votes": "1",
		"order": "45",
		"user": "joffer",
		"published": "Tue, 25 Sep 2012 11:25:37 +0000",
		"summary": "<p>Estos pol\u00edticos nuestros parecen que piden a grito una revoluci\u00f3n chunga.</p><p>&#187;&nbsp;autor: <strong>joffer</strong></p>",
		"id": "11486698",
		"karma": "17"
	},
	{
		"votes": "2",
		"order": "44",
		"user": "charnego",
		"published": "Tue, 25 Sep 2012 11:23:23 +0000",
		"summary": "<p>Que alguien cuente que proporci\u00f3n de su sueldo se va en:<br />\n<br />\n1- Banco-Caja (hipotecas, seguros, etc...)<br />\n   (son el \u00fanico empleo que no produce NADA material y son los que est\u00e1n siempre arriba en las Bolsas de todo el mundo)<br />\n<br />\n2- Compa\u00f1\u00edas el\u00e9ctricas (luz, gas...)<br />\n<br />\n3- Compa\u00f1\u00edas petroleras (gasolina...)<br />\n<br />\n4- Compa\u00f1\u00edas de comunicaciones (m\u00f3viles, fijos, adsl...)<br />\n<br />\n<br />\nY que se mire realmente los que producen COSAS materiales a qu\u00e9 precio venden sus productos.... se dar\u00e1n cuenta de que la mayor\u00eda del presupuesto se va a MULTINACIONALES</p><p>&#187;&nbsp;autor: <strong>charnego</strong></p>",
		"id": "11486671",
		"karma": "22"
	},
	{
		"votes": "1",
		"order": "43",
		"user": "Yonseca",
		"published": "Tue, 25 Sep 2012 11:21:42 +0000",
		"summary": "<p><a class=\"tooltip c:1719932-1\" href=\"http://www.meneame.net/story/luz-sube-8-en-2013/0001\" rel=\"nofollow\">#1</a> Qu\u00e9 cosas, es como la vivienda en su tiempo. <i>Siempre sube, nunca baja. </i></p><p>&#187;&nbsp;autor: <strong>Yonseca</strong></p>",
		"id": "11486647",
		"karma": "17"
	},
	{
		"votes": "0",
		"order": "42",
		"user": "--342107--",
		"published": "Tue, 25 Sep 2012 11:20:03 +0000",
		"summary": "<p><a class=\"tooltip c:1719932-26\" href=\"http://www.meneame.net/story/luz-sube-8-en-2013/00026\" rel=\"nofollow\">#26</a> Siempre que no se pacten los precios, practica cotidiana.</p><p>&#187;&nbsp;autor: <strong>--342107--</strong></p>",
		"id": "11486625",
		"karma": "7"
	},
	{
		"votes": "0",
		"order": "41",
		"user": "Macant",
		"published": "Tue, 25 Sep 2012 11:13:28 +0000",
		"summary": "<p><a class=\"tooltip c:1719932-26\" href=\"http://www.meneame.net/story/luz-sube-8-en-2013/00026\" rel=\"nofollow\">#26</a> Si, eso anunci\u00f3 el asno que ahora cobra un paston de una de las que regal\u00f3 a su amigo, \u00a1vaya vista el tio, casi como para detectar armas masivas y terroristas en cercanos desiertos.</p><p>&#187;&nbsp;autor: <strong>Macant</strong></p>",
		"id": "11486570",
		"karma": "7"
	},
	{
		"votes": "1",
		"order": "40",
		"user": "Esp3tek",
		"published": "Tue, 25 Sep 2012 11:12:38 +0000",
		"summary": "<p>Me cago en todo, tenemos que hacer algo, esto no puede seguir asi!!!</p><p>&#187;&nbsp;autor: <strong>Esp3tek</strong></p>",
		"id": "11486560",
		"karma": "13"
	},
	{
		"votes": "0",
		"order": "39",
		"user": "--335476--",
		"published": "Tue, 25 Sep 2012 11:12:30 +0000",
		"summary": "<p>Menos mal que la e\u00f3lica con sus records no salvar\u00e1 a todos  <img alt=\":-P\" height=\"15\" src=\"http://mnmstatic.net/img/smileys/tongue.gif\" title=\":-P\" width=\"15\" /> <br />\nRelacionada: <a href=\"http://www.meneame.net/story/eolica-bate-otro-record-aporta-64-electricidad-espana\" rel=\"nofollow\" title=\"www.meneame.net/story/eolica-bate-otro-record-aporta-64-electricidad-espana\">www.meneame.net/story/eolica-bate-otro-record-aporta-64-electricidad-e</a></p><p>&#187;&nbsp;autor: <strong>--335476--</strong></p>",
		"id": "11486559",
		"karma": "7"
	},
	{
		"votes": "2",
		"order": "38",
		"user": "magsx",
		"published": "Tue, 25 Sep 2012 11:10:54 +0000",
		"summary": "<p><a class=\"tooltip c:1719932-22\" href=\"http://www.meneame.net/story/luz-sube-8-en-2013/00022\" rel=\"nofollow\">#22</a> Para los que no podemos poner placas solares, habr\u00e1 que buscar alternativas. Por ejemplo:<br />\n<a href=\"http://www.meneame.net/story/el-hamster-que-da-energia\" rel=\"nofollow\" title=\"www.meneame.net/story/el-hamster-que-da-energia\">www.meneame.net/story/el-hamster-que-da-energia</a><br />\n<br />\n\u00bfAlguien sabe calcularme cu\u00e1ntos hamsters necesito para hacer funcionar la nevera? De hecho, la idea ser\u00eda utilizar ratas de cloaca, mucho m\u00e1s fuertes y baratas de conseguir.</p><p>&#187;&nbsp;autor: <strong>magsx</strong></p>",
		"id": "11486539",
		"karma": "26"
	},
	{
		"votes": "1",
		"order": "37",
		"user": "empe",
		"published": "Tue, 25 Sep 2012 11:06:56 +0000",
		"summary": "<p>Luego dir\u00e1n que la culpa la tienen las renovables y mataran 2 p\u00e1jaros de un tiro.</p><p>&#187;&nbsp;autor: <strong>empe</strong></p>",
		"id": "11486503",
		"karma": "13"
	},
	{
		"votes": "4",
		"order": "36",
		"user": "asensio",
		"published": "Tue, 25 Sep 2012 11:03:19 +0000",
		"summary": "<p><a class=\"tooltip c:1719932-25\" href=\"http://www.meneame.net/story/luz-sube-8-en-2013/00025\" rel=\"nofollow\">#25</a> Por preguntar, a ti un un 3% m\u00e1s  <img alt=\":-)\" height=\"15\" src=\"http://mnmstatic.net/img/smileys/smiley.gif\" title=\":-)\" width=\"15\" /> </p><p>&#187;&nbsp;autor: <strong>asensio</strong></p>",
		"id": "11486476",
		"karma": "38"
	},
	{
		"votes": "0",
		"order": "35",
		"user": "guachapeli",
		"published": "Tue, 25 Sep 2012 11:01:50 +0000",
		"summary": "<p>Cada medida de estas me refuerza la idea de ir buscando alternativas por peque\u00f1as que sean a la energ\u00eda que suministran las el\u00e9ctricas:<br />\n<br />\nwww.youtube.com/watch?v=NUq6jLDpk8A<br />\n<br />\n Si entre todos lo hacemos no podran subir los precios (ley oferta/demanda)</p><p>&#187;&nbsp;autor: <strong>guachapeli</strong></p>",
		"id": "11486464",
		"karma": "9"
	},
	{
		"votes": "0",
		"order": "34",
		"user": "Herumel",
		"published": "Tue, 25 Sep 2012 11:01:20 +0000",
		"summary": "<p>Enlazo un comentario mio anterior que es totalmente v\u00e1lido para esta noticia:<br />\n<br />\nRespuesta para <a class=\"tooltip c:1719932-1\" href=\"http://www.meneame.net/story/luz-sube-8-en-2013/0001\" rel=\"nofollow\">#1</a> ... el por qu\u00e9 de las cosas.<br />\n<br />\n\u00bfPor qu\u00e9 sube tanto la luz?<br />\nPor que pez peque\u00f1o se come a pez grande.<br />\n<br />\n<a href=\"http://www.meneame.net/c/11440710\" rel=\"nofollow\" title=\"www.meneame.net/c/11440710\">www.meneame.net/c/11440710</a></p><p>&#187;&nbsp;autor: <strong>Herumel</strong></p>",
		"id": "11486458",
		"karma": "10"
	},
	{
		"votes": "3",
		"order": "33",
		"user": "Do\u00f1aGata",
		"published": "Tue, 25 Sep 2012 11:00:41 +0000",
		"summary": "<p>ahora vendr\u00e1n a decirme que pago tanto de luz, porque las bombillas no son de bajo consumo \u00a1\u00a1\u00a1manda huevos!!!<br />\n<br />\n<a class=\"tooltip c:1719932-16\" href=\"http://www.meneame.net/story/luz-sube-8-en-2013/00016\" rel=\"nofollow\">#16</a> te juro que yo pago ahora que estoy sola, lo mismo que pagaba en el 2009 cuando eramos 4 de familia</p><p>&#187;&nbsp;autor: <strong>Do\u00f1aGata</strong></p>",
		"id": "11486448",
		"karma": "28"
	},
	{
		"votes": "0",
		"order": "32",
		"user": "--342107--",
		"published": "Tue, 25 Sep 2012 10:59:56 +0000",
		"summary": "<p>PROFIT</p><p>&#187;&nbsp;autor: <strong>--342107--</strong></p>",
		"id": "11486442",
		"karma": "7"
	},
	{
		"votes": "0",
		"order": "31",
		"user": "Er_Quejio",
		"published": "Tue, 25 Sep 2012 10:57:38 +0000",
		"summary": "<p>Las ventajas de tener a ministros y exministros, presidentes y expresidentes trabajando para ellos. Espa\u00f1a tiene un c\u00e1ncer terminal con su clase pol\u00edtica, hay que extirpar urgentemente</p><p>&#187;&nbsp;autor: <strong>Er_Quejio</strong></p>",
		"id": "11486423",
		"karma": "10"
	},
	{
		"votes": "1",
		"order": "30",
		"user": "Danbadan",
		"published": "Tue, 25 Sep 2012 10:56:54 +0000",
		"summary": "<p>Su avaricia no tiene fondo \u00bfY d\u00f3nde est\u00e1n los que deben defendernos ante estos ataques de las empresas? Colaborando escondidos dentro del congreso, pudriendo a\u00fan m\u00e1s la democracia que dicen representar.</p><p>&#187;&nbsp;autor: <strong>Danbadan</strong></p>",
		"id": "11486416",
		"karma": "17"
	},
	{
		"votes": "3",
		"order": "29",
		"user": "Er_Quejio",
		"published": "Tue, 25 Sep 2012 10:55:41 +0000",
		"summary": "<p>Nos tienen cogidos por los cojones \u00bfDe qui\u00e9n es el agua que usan en sus centrales? de todos los espa\u00f1oles \u00bfno?, pues cobr\u00e9mosela a precio de oro me cag\u00fcenlaputa</p><p>&#187;&nbsp;autor: <strong>Er_Quejio</strong></p>",
		"id": "11486405",
		"karma": "35"
	},
	{
		"votes": "2",
		"order": "28",
		"user": "Picando_Biela",
		"published": "Tue, 25 Sep 2012 10:55:03 +0000",
		"summary": "<p>Qu\u00e9 gran desastre el de Espai\u00f1. Ni tenemos a\u00fan una pol\u00edtica energ\u00e9tica a largo plazo en condiciones, ni se le espera. S\u00f3lo hay que mirar un poco alrededor. Un ejemplo, Francia: apost\u00f3 por la <i>nucelar</i> en su momento, ahora suministra a su naci\u00f3n a precio de risa (comparado con lo que hay aqu\u00ed). No digo que ahora sea lo m\u00e1s acertado visto lo visto con la <i>nucelar</i>, pero en su momento las renovables no estaban como ahora. <br />\n<br />\nCreo que es hora de plantearse el autoconsumo (el que pueda) con fotovoltaica+e\u00f3lica y evitar el cont\u00ednuo expolio y abuso al que nos someten las el\u00e9ctricas con la complicidad del gobierno. Alta traici\u00f3n lo llamar\u00eda yo. Y luego se quejan de que queremos ocupar el congreso...</p><p>&#187;&nbsp;autor: <strong>Picando_Biela</strong></p>",
		"id": "11486398",
		"karma": "22"
	},
	{
		"votes": "1",
		"order": "27",
		"user": "--319457--",
		"published": "Tue, 25 Sep 2012 10:53:56 +0000",
		"summary": "<p>Para pagarse los sueldos luego.</p><p>&#187;&nbsp;autor: <strong>--319457--</strong></p>",
		"id": "11486387",
		"karma": "17"
	},
	{
		"votes": "7",
		"order": "26",
		"user": "jacarandosa",
		"published": "Tue, 25 Sep 2012 10:52:41 +0000",
		"summary": "<p>\u00bfC\u00f3mo era aquello de que la liberalizaci\u00f3n del mercado era puro beneficio para el consumidor porque provoca que bajen los precios?</p><p>&#187;&nbsp;autor: <strong>jacarandosa</strong></p>",
		"id": "11486373",
		"karma": "65"
	},
	{
		"votes": "2",
		"order": "25",
		"user": "alfbueno",
		"published": "Tue, 25 Sep 2012 10:51:39 +0000",
		"summary": "<p>A ver... Entonces ese 8% es ademas del 7% que van a subir ahora?</p><p>&#187;&nbsp;autor: <strong>alfbueno</strong></p>",
		"id": "11486359",
		"karma": "22"
	},
	{
		"votes": "0",
		"order": "24",
		"user": "JaVinci",
		"published": "Tue, 25 Sep 2012 10:49:41 +0000",
		"summary": "<p>Est\u00e1n intentando redefenir la constante c...<br />\n<br />\n<br />\n<sub>(la velocidad de la luz en el vac\u00edo)</sub></p><p>&#187;&nbsp;autor: <strong>JaVinci</strong></p>",
		"id": "11486345",
		"karma": "8"
	},
	{
		"votes": "0",
		"order": "23",
		"user": "AlexAltea",
		"published": "Tue, 25 Sep 2012 10:49:38 +0000",
		"summary": "<p><a class=\"tooltip c:1719932-14\" href=\"http://www.meneame.net/story/luz-sube-8-en-2013/00014\" rel=\"nofollow\">#14</a> Relacionada: <a href=\"http://www.meneame.net/story/han-conseguido-electricidad-espanola-mas-cara-mundo\" rel=\"nofollow\" title=\"www.meneame.net/story/han-conseguido-electricidad-espanola-mas-cara-mundo\">www.meneame.net/story/han-conseguido-electricidad-espanola-mas-cara-mu</a></p><p>&#187;&nbsp;autor: <strong>AlexAltea</strong></p>",
		"id": "11486344",
		"karma": "6"
	},
	{
		"votes": "4",
		"order": "22",
		"user": "A_S",
		"published": "Tue, 25 Sep 2012 10:48:56 +0000",
		"summary": "<p>Llevo una a\u00f1o viviendo en unos apartamentos con placas solares y no sabeis lo descansado que estoy con estos temas.</p><p>&#187;&nbsp;autor: <strong>A_S</strong></p>",
		"id": "11486338",
		"karma": "43"
	},
	{
		"votes": "0",
		"order": "21",
		"user": "milkarri",
		"published": "Tue, 25 Sep 2012 10:48:35 +0000",
		"summary": "<p>yo ser tonto, no entender, por que pagar nosotros inversiones est\u00fapidas de empresas el\u00e9ctricas privadas.</p><p>&#187;&nbsp;autor: <strong>milkarri</strong></p>",
		"id": "11486334",
		"karma": "9"
	},
	{
		"votes": "15",
		"order": "20",
		"user": "gatchan",
		"published": "Tue, 25 Sep 2012 10:47:08 +0000",
		"summary": "<p>De peque\u00f1o ten\u00eda miedo a la oscuridad... ahora tengo miedo a la luz...</p><p>&#187;&nbsp;autor: <strong>gatchan</strong></p>",
		"id": "11486320",
		"karma": "135"
	},
	{
		"votes": "2",
		"order": "19",
		"user": "matanegativistas",
		"published": "Tue, 25 Sep 2012 10:46:31 +0000",
		"summary": "<p>Habra que empezar a quemar las oficinas de las electricas</p><p>&#187;&nbsp;autor: <strong>matanegativistas</strong></p>",
		"id": "11486315",
		"karma": "19"
	},
	{
		"votes": "3",
		"order": "18",
		"user": "jorso",
		"published": "Tue, 25 Sep 2012 10:36:46 +0000",
		"summary": "<p><a href=\"http://www.meneame.net/story/alberto-lafuente-presidente-comision-nacional-energia-cne-recibo\" rel=\"nofollow\" title=\"www.meneame.net/story/alberto-lafuente-presidente-comision-nacional-energia-cne-recibo\">www.meneame.net/story/alberto-lafuente-presidente-comision-nacional-en</a>  <img alt=\":roll:\" height=\"15\" src=\"http://mnmstatic.net/img/smileys/rolleyes.gif\" title=\":roll:\" width=\"15\" /> </p><p>&#187;&nbsp;autor: <strong>jorso</strong></p>",
		"id": "11486241",
		"karma": "44"
	},
	{
		"votes": "1",
		"order": "17",
		"user": "asensio",
		"published": "Tue, 25 Sep 2012 10:27:08 +0000",
		"summary": "<p>Luego dir\u00e1n que solamente la suben un 2% en vez del 8% que anuncian ahora y nosotros nos quedaremos tan \"tranquilitos\":<br />\n<br />\n- \"ahhh!! bueno solo es un 2%, en vez del 8% que dec\u00edan\"<br />\n<br />\ny as\u00cd todo el rato CON TODO!!!<br />\n<br />\nNOS ENGA\u00d1AN COMO A MONOS!!</p><p>&#187;&nbsp;autor: <strong>asensio</strong></p>",
		"id": "11486162",
		"karma": "13"
	},
	{
		"votes": "1",
		"order": "16",
		"user": "Plissken",
		"published": "Tue, 25 Sep 2012 10:25:32 +0000",
		"summary": "<p>Esto de las tarifas electricas y sus pu\u00f1eteros deficits, creo que se les esta yendo de las manos. Es una salvajada lo que ha subido en los \u00faltimos tiempos el coste de la electricidad, y m\u00e1s si tenemos en cuenta el contexto economico en el que estamos sumidos.<br />\nYo ahora viviendo solo, pago el doble que hace cinco a\u00f1os cuando eramos dos en casa. Es algo inasumible, pero como no puedo cortar la luz, tendr\u00e9 que hacer lo mismo que mucha gente: reducir mi consumo en ocio, ropa, y basicamente todo aquello que no sea casa, comida, luz y agua.<br />\nEste tipo de cosas, solo sirven para aumentar m\u00e1s a\u00fan la depresi\u00f3n por la que estan pasando la mayor\u00eda de familias; y no creo que ese sea el mejor camino a tomar en este momento...</p><p>&#187;&nbsp;autor: <strong>Plissken</strong></p>",
		"id": "11486149",
		"karma": "18"
	},
	{
		"votes": "0",
		"order": "15",
		"user": "--309161--",
		"published": "Tue, 25 Sep 2012 10:23:37 +0000",
		"summary": "<p>[Usuario deshabilitado]</p><p>&#187;&nbsp;autor: <strong>--309161--</strong></p>",
		"id": "11486138",
		"karma": "10"
	},
	{
		"votes": "1",
		"order": "14",
		"user": "--339122--",
		"published": "Tue, 25 Sep 2012 10:20:02 +0000",
		"summary": "<p>[Usuario deshabilitado]</p><p>&#187;&nbsp;autor: <strong>--339122--</strong></p>",
		"id": "11486108",
		"karma": "16"
	},
	{
		"votes": "5",
		"order": "13",
		"user": "The_Tramp",
		"published": "Tue, 25 Sep 2012 10:17:31 +0000",
		"summary": "<p>Subida subidaaa!!<br />\n<br />\nSe\u00f1ores pod\u00e9is decirme como lo hac\u00e9is ustedes?? Porque a mi me cuesta un mont\u00f3n apretarme el cintur\u00f3n y bajarme los pantalones a la vez...</p><p>&#187;&nbsp;autor: <strong>The_Tramp</strong></p>",
		"id": "11486087",
		"karma": "50"
	},
	{
		"votes": "2",
		"order": "12",
		"user": "--321416--",
		"published": "Tue, 25 Sep 2012 10:17:18 +0000",
		"summary": "<p>otra de las muchas ventajas del sistema liberal! no a los monopolios estatales, que permitir\u00edan culpar al gobierno de la estafa.<br />\n<br />\n<a class=\"tooltip c:1719932-13\" href=\"http://www.meneame.net/story/luz-sube-8-en-2013/00013\" rel=\"nofollow\">#13</a> yo lo consegu\u00ed apret\u00e1ndome el cintur\u00f3n con el culo al aire.</p><p>&#187;&nbsp;autor: <strong>--321416--</strong></p>",
		"id": "11486083",
		"karma": "24"
	},
	{
		"votes": "15",
		"order": "11",
		"user": "zorion",
		"published": "Tue, 25 Sep 2012 10:12:10 +0000",
		"summary": "<p><b>Atenci\u00f3n ciudadanos:</b> Est\u00e1 lloviendo. No crean las manipulaciones de los que dicen que les estamos meando en la boca. <br />\nNo son recortes, son reformas <del>necesarias.</del> <b>corregimos</b> reformas imprescindibles.<br />\nHay que remar todos en el mismo sentido y apoyar a nuestros grandes empresarios fuente de toda nuestra riqueza. Es necesario un peque\u00f1o esfuerzo colectivo para afianzar la posici\u00f3n de liderazgo de nuestros bancos, los primeros del mundo y las el\u00e9ctricas que a causa de su inmensa solidaridad con las clases menos pudientes incurren en graves p\u00e9rdidas que debemos compensar.<br />\nHemos vivido por encima de nuestras posibilidades pero con firmeza y confianza saldremos de esta.<br />\nNo se desconecten y no caigan en las manipulaciones de los medios de comunicaci\u00f3n no oficiales.<br />\nGracias por su colaboraci\u00f3n. Esto lo arreglamos entre todos.</p><p>&#187;&nbsp;autor: <strong>zorion</strong></p>",
		"id": "11486048",
		"karma": "124"
	},
	{
		"votes": "1",
		"order": "10",
		"user": "Tanatos",
		"published": "Tue, 25 Sep 2012 10:11:22 +0000",
		"summary": "<p>Los que se van a forrar son los fabricantes/vendedores de velas  <img alt=\":-(\" height=\"15\" src=\"http://mnmstatic.net/img/smileys/sad.gif\" title=\":-(\" width=\"15\" /> </p><p>&#187;&nbsp;autor: <strong>Tanatos</strong></p>",
		"id": "11486041",
		"karma": "30"
	},
	{
		"votes": "34",
		"order": "9",
		"user": "lotto",
		"published": "Tue, 25 Sep 2012 10:07:53 +0000",
		"summary": "<p>Estos se\u00f1ores cobran de Endesa y Gas Natural, ellos la privatizaron para poder tener un sueldo vitalicio por el favor realizado.<br />\n<br />\nNo lo olvidemos.</p><p>&#187;&nbsp;autor: <strong>lotto</strong></p>",
		"id": "11486003",
		"karma": "314"
	},
	{
		"votes": "4",
		"order": "8",
		"user": "Antonio.Machado",
		"published": "Tue, 25 Sep 2012 10:06:28 +0000",
		"summary": "<p><a class=\"tooltip c:1719932-1\" href=\"http://www.meneame.net/story/luz-sube-8-en-2013/0001\" rel=\"nofollow\">#1</a> Yo:<br />\n<br />\n\u2588\u2591\u2591\u2591\u2591\u2591\u2588<br />\n\u2588\u2591\u2591\u2591\u2591\u2588<br />\n\u2588\u2591\u2591\u2591\u2588<br />\n\u2588\u2591\u2591\u2588<br />\n\u2588\u2591\u2588<br />\n\u2588\u2588\u2588\u2588\u2588\u2588\u2588</p><p>&#187;&nbsp;autor: <strong>Antonio.Machado</strong></p>",
		"id": "11485989",
		"karma": "47"
	},
	{
		"votes": "2",
		"order": "7",
		"user": "Multifrutico",
		"published": "Tue, 25 Sep 2012 10:05:28 +0000",
		"summary": "<p>Muerte y destrucci\u00f3n.</p><p>&#187;&nbsp;autor: <strong>Multifrutico</strong></p>",
		"id": "11485979",
		"karma": "23"
	},
	{
		"votes": "3",
		"order": "6",
		"user": "--286204--",
		"published": "Tue, 25 Sep 2012 10:05:24 +0000",
		"summary": "<p>[Usuario deshabilitado]</p><p>&#187;&nbsp;autor: <strong>--286204--</strong></p>",
		"id": "11485978",
		"karma": "27"
	},
	{
		"votes": "4",
		"order": "5",
		"user": "sangetsu",
		"published": "Tue, 25 Sep 2012 10:05:08 +0000",
		"summary": "<p><a class=\"tooltip c:1719932-1\" href=\"http://www.meneame.net/story/luz-sube-8-en-2013/0001\" rel=\"nofollow\">#1</a> un 100% solo en malaga en 6 a\u00f1os</p><p>&#187;&nbsp;autor: <strong>sangetsu</strong></p>",
		"id": "11485976",
		"karma": "47"
	},
	{
		"votes": "25",
		"order": "4",
		"user": "webmaster100",
		"published": "Tue, 25 Sep 2012 10:04:42 +0000",
		"summary": "<p>Es decir, el PSOE del Salvador Rubalcaba, el AZOTE DE LOS RICOS, subi\u00f3 la Luz un 57% en 6 a\u00f1os, a 9% anual de media...</p><p>&#187;&nbsp;autor: <strong>webmaster100</strong></p>",
		"id": "11485968",
		"karma": "216"
	},
	{
		"votes": "1",
		"order": "3",
		"user": "cliford",
		"published": "Tue, 25 Sep 2012 10:04:30 +0000",
		"summary": "<p><a class=\"tooltip c:1719932-1\" href=\"http://www.meneame.net/story/luz-sube-8-en-2013/0001\" rel=\"nofollow\">#1</a> faltan pulgadas para ese gr\u00e1fico</p><p>&#187;&nbsp;autor: <strong>cliford</strong></p>",
		"id": "11485966",
		"karma": "20"
	},
	{
		"votes": "16",
		"order": "2",
		"user": "myself_83",
		"published": "Tue, 25 Sep 2012 10:04:07 +0000",
		"summary": "<p>HDP... hay que decirlo m\u00e1s...</p><p>&#187;&nbsp;autor: <strong>myself_83</strong></p>",
		"id": "11485962",
		"karma": "147"
	},
	{
		"votes": "50",
		"order": "1",
		"user": "themarquesito",
		"published": "Tue, 25 Sep 2012 10:03:56 +0000",
		"summary": "<p>Gr\u00e1fica de cu\u00e1nto ha subido la luz en los \u00faltimos a\u00f1os.<br />\n<a class=\"fancybox\" href=\"http://4.bp.blogspot.com/-Ok_wTz5c-Oc/T5pmdZmVAoI/AAAAAAAAAHk/Sw0Taxg_5PM/s1600/Precios+electricidad.png\" rel=\"nofollow\" title=\"4.bp.blogspot.com/-Ok_wTz5c-Oc/T5pmdZmVAoI/AAAAAAAAAHk/Sw0Taxg_5PM/s1600/Precios+electricidad.png\">4.bp.blogspot.com/-Ok_wTz5c-Oc/T5pmdZmVAoI/AAAAAAAAAHk/Sw0Taxg_5PM/s16</a><br />\n<a class=\"tooltip c:1719932-3\" href=\"http://www.meneame.net/story/luz-sube-8-en-2013/0003\" rel=\"nofollow\">#3</a> Perdona por cargarme la coherencia de tu comentario.</p><p>&#187;&nbsp;autor: <strong>themarquesito</strong></p>",
		"id": "11485961",
		"karma": "440"
	}],
	"_id": 1719932,
	"published": "Wed, 03 Oct 2012 10:42:10 +0000",
	"clicks": 2578
}
